央視記者在英毆香港籍學生 中方：香港事是中國內政

央視記者在英毆香港籍學生 中方：香港事是中國內政

2018-10-26 22:10

〔即時新聞／綜合報導〕中國央視記者孔琳琳（Kong Linlin）先前出席英國伯明罕「香港自由、法治、自治受損」座談會，離場時還2度掌摑1名香港籍學生，被警方逮捕並吃上襲擊官司；中國外交部對此竟稱「香港事務是中國內政」。

中國外交部發言人華春瑩指出，央視記者當時是「正當行使權利表達觀點卻遭百般阻撓」，且在現場經歷「粗暴對待」，不料現在卻被「顛倒黑白」，中方政府認為英國警察部門對此事件態度有所轉變，「原因令人置（質）疑」，因此希望該名央視記者能夠打贏官司。

華春瑩提到，英國當地的民間團體明目張膽地「鼓吹分裂中國」，中方對此「強烈譴責和堅決反對」，香港自1997年7月1日回歸中國已逾21年，當局認為歷史無法倒流，因此希望英國政府能夠身體力行與中國保持良好態度，「香港事務是中國內政」。
<自由時報>

基本法？一國兩制？真係笑話
不過口交部咁講係咪違反中英聯合聲明（不過算啦英國唔會真係理+歷史文件）

有隻支那臭雞喺人地座談會上叫春係「正當行使權利表達觀點卻遭百般阻撓」，之後摑某人兩巴叫遭到「粗暴對待」

咁全世界都係中國既領土黎嘛
英國係中國既領土，當然係中國內政

係人地盤搞事仲咁囂張, 等陣英國制裁埋你我又有得笑

係英國犯法
竟然係中國內政
一個國家講句野出黎
同啲冇讀過書既人一樣
你中國冇法律姐
人地有架傻閪

所以咪咁多洗頭艇

支那賤種當埋英國係佢地盤

好掛住佢
眼鏡娘

屠殺猶太人是xx内政
坦克碌豬是xx内政
監禁新疆人是xx内政